# _Integración Continua y Distribución Continua (CI/CD)_

### Resumen
La CI/CD es un método para distribuir las aplicaciones a los clientes con frecuencia mediante el uso de la automatización en las etapas del desarrollo de aplicaciones. Los principales conceptos que se le atribuyen son la integración, la distribución y la implementación continuas. Se trata de una solución para los problemas que puede generar la integración del código nuevo para los equipos de desarrollo y de operaciones (también conocida como "el infierno de la integración").

En concreto, el proceso de integración y distribución continuas incorpora la automatización y la supervisión permanentes en todo el ciclo de vida de las aplicaciones, desde las etapas de integración y prueba hasta las de distribución e implementación. Este conjunto de prácticas se conoce como "canales de CI/CD" y cuenta con el respaldo de los equipos de desarrollo y de operaciones que trabajan en conjunto de manera ágil, con un enfoque de DevOps o de ingeniería de confiabilidad del sitio (SRE).

## Herramientas

Para pode hacer uso de este método es necesario contar con herramientas que lo faciliten, entre las más populares podemos encontrar: GitHub, Azure DevOps, GitLab CI/CD y Heroku.

Dentro de ITR S.A. haremos uso de **GitLab CI/CD** como herramienta para aplicar la cultura **DevOps** y de esta manera automatizar las tareas rutinarias de integración y publicaciónn de las aplicaciones que desarrollamos.

## Ingreso a la plataforma de GitLab CI/CD

_Para poder hacer uso de GitLab en ITR S.A. debemos cumplir con los siguientes items_:

 - [ ] Tener usuario de red como empleado de ITR S.A.
 - [ ] Estar habilitado para ingresar al GitLab de la empresa, ante cualquier inconveniente contactar a Soporte
 - [ ] Ingresar en la URL: **http://gitlab.itrsa.com.ar**
 - [ ] En la pantalla de ingreso poner nuestras credenciales de red, e-mail de la empresa y password personal de red
 
 Si todo lo anterior se cumplió, estamos en condiciones de avanzar con la creación de los scripts de integración continua


# Configuración del proyecto para CI/CD
Para realizar la configuración de nuestro proyecto con integración continua tenemos varias formas de hacerlo. Se enumeran a continuación.

## Creación automática desde GitLab del archivo _.gitlab-ci.yml_
- Ingresar al repositorio en el que necesitamos aplicar CI/CD
- Hacer clic sobre el CI/CD en el panel lateral izquierdo
- Hacer clic sobre editor
- Editar el archivo con los escenarios que necesitamos
- Cuando finalizamos la edición, hacer clic en "Commit changes"

Esto generará un commit y un archivo nuevo en nuestro repositorio, es importante que el nombre sea ".gitlab-ci.yml" porque así GitLab sabe cual es el script de CI/CD

## Creación desde un template del archivo _.gitlab-ci.yml_
## Creación manual desde Visual Code del archivo _.gitlab-ci.yml_



Dillinger requires [Node.js](https://nodejs.org/) v10+ to run.

Install the dependencies and devDependencies and start the server.

```sh
cd dillinger
npm i
node app
```

For production environments...

```sh
npm install --production
NODE_ENV=production node app
```

## Plugins

Dillinger is currently extended with the following plugins.
Instructions on how to use them in your own application are linked below.

| Plugin | README |
| ------ | ------ |
| Dropbox | [plugins/dropbox/README.md][PlDb] |
| GitHub | [plugins/github/README.md][PlGh] |
| Google Drive | [plugins/googledrive/README.md][PlGd] |
| OneDrive | [plugins/onedrive/README.md][PlOd] |
| Medium | [plugins/medium/README.md][PlMe] |
| Google Analytics | [plugins/googleanalytics/README.md][PlGa] |

## Development

Want to contribute? Great!

Dillinger uses Gulp + Webpack for fast developing.
Make a change in your file and instantaneously see your updates!

Open your favorite Terminal and run these commands.

First Tab:

```sh
node app
```

Second Tab:

```sh
gulp watch
```

(optional) Third:

```sh
karma test
```

#### Building for source

For production release:

```sh
gulp build --prod
```

Generating pre-built zip archives for distribution:

```sh
gulp build dist --prod
```

## Docker

Dillinger is very easy to install and deploy in a Docker container.

By default, the Docker will expose port 8080, so change this within the
Dockerfile if necessary. When ready, simply use the Dockerfile to
build the image.

```sh
cd dillinger
docker build -t <youruser>/dillinger:${package.json.version} .
```

This will create the dillinger image and pull in the necessary dependencies.
Be sure to swap out `${package.json.version}` with the actual
version of Dillinger.

Once done, run the Docker image and map the port to whatever you wish on
your host. In this example, we simply map port 8000 of the host to
port 8080 of the Docker (or whatever port was exposed in the Dockerfile):

```sh
docker run -d -p 8000:8080 --restart=always --cap-add=SYS_ADMIN --name=dillinger <youruser>/dillinger:${package.json.version}
```

> Note: `--capt-add=SYS-ADMIN` is required for PDF rendering.

Verify the deployment by navigating to your server address in
your preferred browser.

```sh
127.0.0.1:8000
```

## License

MIT

**Free Software, Hell Yeah!**

[//]: # (These are reference links used in the body of this note and get stripped out when the markdown processor does its job. There is no need to format nicely because it shouldn't be seen. Thanks SO - http://stackoverflow.com/questions/4823468/store-comments-in-markdown-syntax)

   [dill]: <https://github.com/joemccann/dillinger>
   [git-repo-url]: <https://github.com/joemccann/dillinger.git>
   [john gruber]: <http://daringfireball.net>
   [df1]: <http://daringfireball.net/projects/markdown/>
   [markdown-it]: <https://github.com/markdown-it/markdown-it>
   [Ace Editor]: <http://ace.ajax.org>
   [node.js]: <http://nodejs.org>
   [Twitter Bootstrap]: <http://twitter.github.com/bootstrap/>
   [jQuery]: <http://jquery.com>
   [@tjholowaychuk]: <http://twitter.com/tjholowaychuk>
   [express]: <http://expressjs.com>
   [AngularJS]: <http://angularjs.org>
   [Gulp]: <http://gulpjs.com>

   [PlDb]: <https://github.com/joemccann/dillinger/tree/master/plugins/dropbox/README.md>
   [PlGh]: <https://github.com/joemccann/dillinger/tree/master/plugins/github/README.md>
   [PlGd]: <https://github.com/joemccann/dillinger/tree/master/plugins/googledrive/README.md>
   [PlOd]: <https://github.com/joemccann/dillinger/tree/master/plugins/onedrive/README.md>
   [PlMe]: <https://github.com/joemccann/dillinger/tree/master/plugins/medium/README.md>
   [PlGa]: <https://github.com/RahulHP/dillinger/blob/master/plugins/googleanalytics/README.md>
